# Canon Bubble Jet Print Filter for Linux Ver.2.50
# Copyright CANON INC. 2001-2005
# All Rights Reserved.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: bjcupsmon 2.50\n"
"POT-Creation-Date: 2005-02-07 14:44+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2005-02-07 17:08+0900\n"
"Last-Translator: CANON INC.\n"
"Language-Team: CANON INC.\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=EUC-KR\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n."


#. Printer status message table.
#. 
#: src/bjcupsmon_ui.c:43
msgid ""
"The waste ink absorber is full.\n"
"Contact the service center for the replacement of the waste ink absorber."
msgstr ""
"나머지 잉크 흡수기가 찼습니다.\n"
"서비스 센터에 연락하여 나머지 잉크 흡수기를 교체하십시오."

#: src/bjcupsmon_ui.c:44
#, c-format
msgid ""
"Service error %s.\n"
"Cancel printing and turn the printer off and then back on.\n"
"If this doesn't clear the error, see the printer manual for more detail."
msgstr ""
"서비스 에러 \"%s\".\n"
"인쇄를 취소하고 프린터를 껐다가 다시 켭니다.\n"
"만일 에러를 제거할 수 없다면, 자세한 정보는 프린터 매뉴얼을 참고하십시오. "

#: src/bjcupsmon_ui.c:46
msgid ""
"Paper out.\n"
"Load paper and press printer's RESUME button.\n"
msgstr ""
"용지를 다 썼습니다.\n"
"용지를 로드하고, 프린터의 [계속] 버튼을 누릅니다.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:47
msgid "Paper out!\n"
msgstr "용지를 다 썼습니다!\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:48
msgid "Load paper in the sheet feeder.\n"
msgstr "용지 공급기에 용지를 로드합니다.\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:49
msgid "Load paper in the cassette.\n"
msgstr "카셋트에 용지를 로드합니다.\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:50
msgid "Press printer's RESUME button.\n"
msgstr "프린터의 [계속] 버튼을 누릅니다.\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:51
msgid ""
"Paper jammed.\n"
"Remove jammed paper and press printer's RESUME button.\n"
msgstr ""
"용지가 걸렸습니다.\n"
"걸린 용지를 제거하고, 프린터의 [계속] 버튼을 누릅니다.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:52
msgid ""
"Paper is jammed at the Paper ejection slot.\n"
"Remove the jammed paper, and press the RESUME button. Printing resumes from "
"the next paper."
msgstr ""
"용지가 용지 방출 슬롯에 걸렸습니다.\n"
"걸린 용지를 제거하고 [계속] 버튼을 누릅니다. 다음 용지의 인쇄가 계속됩니다."

#: src/bjcupsmon_ui.c:53
msgid ""
"Paper is jammed in the Transport unit.\n"
"Open the rear cover, remove the jammed paper, and then press the RESUME "
"button. Printing resumes from the next sheet.\n"
"If the jammed paper cannot be removed, first remove the cassette and remove "
"the paper from the cassette side."
msgstr ""
"용지가 운송 단원에 걸렸습니다.\n"
"후면 커버를 열어 걸린 용지를 제거하고 [계속] 버튼을 누릅니다. 다음 용지의 인쇄가 계속됩니다.\n"
"걸린 용지가 제거되지 않으면 먼저 카셋트를 제거한 후 카셋트 쪽에서 용지를 제거합니다."

#: src/bjcupsmon_ui.c:54
msgid ""
"Paper is jammed in the Duplexing Transport section.\n"
"First, remove the cassette, push the printer over onto its back side, and "
"then open the Duplexing Transport unit. Next, remove the jammed paper, and "
"quickly return the printer to its upright position. Finally, press the "
"RESUME button on the printer. Printing resumes from the next sheet.\n"
"Refer to the user's guide for details."
msgstr ""
"용지가 양면 운송 부분에 걸렸습니다.\n"
"먼저 카셋트를 제거한 후 프린터를 뒤로 넘어 뜨리고 양면 운송 단원을 엽니다. 다음 걸린 용지를 제거하고 프린터를 직립 위치로 빨리 되돌려 놓습니다. 마지막으로 프린터의 [계속] 버튼을 누릅니다. 그러면 다음 용지의 인쇄가 계속됩니다.\n"
"자세한 정보는 사용자 가이드를 참조하십시오. "

#: src/bjcupsmon_ui.c:55
msgid ""
"Cartridge not installed!\n"
"Install appropriate BJ cartridge in the printer.\n"
"or\n"
"Click Cancel Printing if no cartridge available.\n"
msgstr ""
"카트리지가 설치되어 있지 않습니다!\n"
"프린터에 알맞은 BJ 카트리지를 설치하십시오.\n"
"or\n"
"사용 가능한 카트리지가 없으면 [인쇄 취소]를 클릭합니다.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:56
msgid ""
"Operator error.\n"
"Press printer's RESUME button.\n"
"If this doesn't clear the error, cancel printing and turn the printer off "
"and then back on.\n"
msgstr ""
"작업자 에러.\n"
"프린터의 [계속] 버튼을 누릅니다.\n"
"만일 에러를 제거할 수 없다면, 인쇄를 취소하고 프린터를 껐다가 다시 켭니다. \n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:57
msgid ""
"Scanner Cartridge detected!\n"
"Change to appropriate cartridge.\n"
"Click Cancel Printing to cancel operation.\n"
msgstr ""
"스캐너 카트리지를 검사하였습니다!\n"
"알맞은 카트리지로 교체합니다.\n"
"[인쇄 취소]를 클릭하여 작업을 취소합니다.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:58
msgid ""
"The waste ink absorber is almost full.\n"
"Press the printer's RESUME button to restart printing."
msgstr ""
"나머지 잉크 흡수기가 거의 찹니다.\n"
"프린터의 [계속] 버튼을 눌러 인쇄를 다시 시작합니다."

#: src/bjcupsmon_ui.c:59
msgid ""
"Protector not installed.\n"
"Install a protector properly in the printer.\n"
msgstr ""
"보호기가 아직 설치되지 않았습니다.\n"
"프린터에 보호기를 정확하게 설치합니다.\n"


#. 
#: src/bjcupsmon_ui.c:61
msgid ""
"Ink has run out.\n"
"Replace ink tank and close the cover. When replacing the ink tank, make sure "
"that the Inner Cover is open.\n"
"\n"
"You can continue printing under the ink out condition by pressing the RESUME "
"button. Replace the empty ink tank immediately after the printing. The "
"printer may be damaged if printing is continued under the ink out "
"condition.\n"
msgstr ""
"잉크를 다 썼습니다.\n"
"잉크 탱크 교체 후 커버를 닫습니다. 잉크 탱크 교체 시 내부 커버가 열려 있는지 확인합니다.\n"
"\n"
"잉크를 다 쓴 정황하에서 [계속] 버튼을 누르면 인쇄를 계속할 수 있습니다. 인쇄를 마친 후 즉시 빈 잉크 탱크를 교체합니다. 잉크를 다 쓴 정황하에서 인쇄를 계속하면 프린터가 손상될 가능성이 있습니다.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:62 src/bjcupsmon_ui.c:89
msgid " Black [7]\n"
msgstr " 블랙 [7]\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:63 src/bjcupsmon_ui.c:90
msgid " Photo Black [7]\n"
msgstr " 포토 블랙 [7]\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:64 src/bjcupsmon_ui.c:91
msgid " Photo Cyan [7]\n"
msgstr " 포토 시안 [7]\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:65 src/bjcupsmon_ui.c:92
msgid " Photo Magenta [7]\n"
msgstr " 포토 마젠타 [7]\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:66 src/bjcupsmon_ui.c:93
msgid " Cyan [7]\n"
msgstr " 시안 [7]\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:67 src/bjcupsmon_ui.c:94
msgid " Magenta [7]\n"
msgstr " 마젠타 [7]\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:68 src/bjcupsmon_ui.c:95
msgid " Yellow [7]\n"
msgstr " 옐로 [7]\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:69 src/bjcupsmon_ui.c:96
msgid " Red [7]\n"
msgstr " 빨간색 [7]\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:70 src/bjcupsmon_ui.c:97
msgid " Green [7]\n"
msgstr " 초록색 [7]\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:71 src/bjcupsmon_ui.c:98
msgid " Black [3e]\n"
msgstr " 블랙 [3e]\n"

#. 
#: src/bjcupsmon_ui.c:73
msgid ""
"The printer's front cover is open.\n"
"If printing is in progress, the print head or ink tank cannot be changed. "
"Close the front cover, wait for printing to finish, then open the cover "
"again and change the print head or ink tank.\n"
msgstr ""
"프린터의 앞 커버가 열렸습니다.\n"
"인쇄가 진행 중이면 프린트 헤드나 잉크 탱크를 교체할 수 없습니다. 앞 커버를 닫고 인쇄가 끝마치기를 기다렸다가 커버를 다시 열고 프린트 헤드 또는 잉크 탱크를 교체합니다.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:74
msgid ""
"The printer's cover is open.\n"
"If printing is in progress, the print head or ink tank cannot be changed. "
"Close the cover, wait for printing to finish, then open the cover again and "
"change the print head or ink tank.\n"
msgstr ""
"프린터 커버가 열렸습니다.\n"
"인쇄가 진행 중이면 프린트 헤드나 잉크 탱크를 교체할 수 없습니다. 커버를 닫고 인쇄가 끝마치기를 기다렸다가 커버를 다시 열고 프린트 헤드 또는 잉크 탱크를 교체합니다.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:75
msgid ""
"Document printing cannot be executed because the paper output tray is "
"closed.\n"
"Open the paper output tray. Printing will restart.\n"
msgstr ""
"용지 출력 트레이가 닫겨져 있기 때문에 문서 인쇄가 실행되지 않습니다.\n"
"용지 출력 트레이를 엽니다. 인쇄가 다시 시작될 것입니다.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:76
msgid ""
"Operator error.\n"
"The connected printer cannot work correctly.\n"
msgstr ""
"작업자 에러.\n"
"연결된 프린터가 제대로 작업하지 않습니다.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:77
msgid ""
"Cleaning.\n"
"Please wait.\n"
msgstr ""
"청소 중입니다.\n"
"기다려 주십시오.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:78
msgid ""
"Cartridge replacement is in progress.\n"
"Close the front cover after replacement is completed.\n"
msgstr ""
"카트리지 교체 중입니다.\n"
"교체가 끝난 후, 프린터 앞 커버를 닫습니다.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:79
msgid ""
"The holder is at the replacement position.\n"
"After replacing the print head or the ink tank, close the front cover of the "
"printer. To replace only the ink tanks, do not remove the print head from "
"the printer. Do not touch the locking lever.\n"
msgstr ""
"홀더가 교체 위치에 있습니다.\n"
"프린트 헤드 또는 잉크 탱크를 교체한 후, 프린터의 앞 커버를 닫습니다. 잉크 탱크만 교체하는 경우, 프린터로부터 프린트 헤드를 이동하지 않습니다. 잠금 레버를 다치지 마십시오.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:80
msgid ""
"The holder is at the replacement position.\n"
"If you need to replace the print head or the ink tank, first open the Inner "
"Cover. After the replacement is completed, close the Inner Cover, and then "
"close the cover of the printer.\n"
"If you are replacing only the ink tank, leave the print head attached. Do "
"not touch the lock lever.\n"
msgstr ""
"홀더가 교체 위치에 있습니다.\n"
"프린트 헤드 또는 잉크 탱크를 교체하려면 먼저 내부 커버를 엽니다. 교체 후 내부 커버를 닫고, 프린터의 커버를 닫습니다.\n"
"잉크 탱크만 교체할 경우, 장착된 프린트 헤드를 제거하지 않습니다. 잠금 레버를 다치지 마십시오.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:81 src/bjcupsmon_ui.c:86
msgid "Printing.\n"
msgstr "인쇄 중입니다.\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:82
msgid ""
"Printer is in use via another interface.\n"
"Please wait.\n"
msgstr ""
"프린터가 다른 인터페이스를 통해 사용 중 입니다.\n"
"잠시 기다리십시오.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:83
msgid ""
"Scanner Cartridge detected.\n"
"You cannot print with this cartridge. Install another BJ Cartridge in your "
"printer.\n"
msgstr ""
"스캐너 카트리지를 검사하였습니다. \n"
"이 카트리지로는 인쇄가 불가능합니다. 프린터에 다른 BJ 카트리지를 설치하십시오.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:84
msgid ""
"Unsupported cartridge installed.\n"
"Change to appropriate BJ cartridge.\n"
msgstr ""
"지원받지 않는 카트리지가 설치되었습니다.\n"
"알맞은 BJ 카트리지로 교체하십시오.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:85
msgid ""
"Cartridge not installed!\n"
"Install appropriate BJ cartridge in the printer.\n"
msgstr ""
"카트리지가 설치되어 있지 않습니다!\n"
"프린터에 알맞은 BJ 카트리지를 설치하십시오.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:87
msgid "Printer is online.\n"
msgstr "프린터가 온라인 상태입니다.\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:88
msgid ""
"\n"
"The following ink tanks are running low.\n"
msgstr ""
"\n"
"다음과 같은 잉크 탱크들은 조금 남았습니다. \n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:99 src/bjcupsmon_ui.c:102
msgid " Black [24]\n"
msgstr " 블랙 [24]\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:100 src/bjcupsmon_ui.c:103
msgid " Color [24]\n"
msgstr " 칼라 [24]\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:101
msgid ""
"\n"
"The remaining level of the following ink is unknown.\n"
msgstr ""
"\n"
"다음과 같은 잉크의 잔량을 모릅니다.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:104
msgid ""
"\n"
"There is a possibility that the printer cannot detect the remaining ink "
"level properly.\n"
"Reset the ink counter using the Maintenance tab of the printer driver "
"whenever you have replaced any ink tank with new one.\n"
msgstr ""
"\n"
"프린터가 잉크 잔량을 적절히 검사하지 못할 수도 있습니다. 매번 잉크 탱크를 새 것으로 교체한 후, 프린터 드라이버의 [유지 관리] 탭을 사용하여 잉크 카운터를 재설정합니다.\n"


#: src/bjcupsmon_ui.c:105
msgid ""
"\n"
"The printer is set not to display a low ink warning.\n"
msgstr ""
"\n"
"프린터에 잉크 잔량 경고가 보이지 않게 설정하였습니다.\n"


#. 
#: src/bjcupsmon_ui.c:108
msgid ""
"Printing cannot be executed because the Inner Cover is open.\n"
"Close the Inner Cover, and then press the RESUME button on the printer. "
"Printing will restart."
msgstr ""
"내부 커버가 열려져 있기 때문에 인쇄를 실행할 수 없습니다.\n"
"내부 커버를 닫은 후 프린터의 [계속] 버튼을 누릅니다. 인쇄가 다시 시작됩니다."

#: src/bjcupsmon_ui.c:109
msgid ""
"The printer's front cover is open.\n"
"If printing is in progress, the print head or ink tank cannot be changed. "
"Close the front cover, wait for printing to finish, then open the cover "
"again and change the print head or ink tank. If the CD-R Tray Feeder is "
"installed, the print head or ink tank cannot be also changed. Close the "
"front cover, remove the CD-R Tray Feeder, open the front cover again, and "
"change the print head or ink tank."
msgstr ""
"프린터의 앞 커버가 열렸습니다.\n"
"인쇄가 진행 중이면 프린트 헤드나 잉크 탱크를 교체할 수 없습니다. 앞 커버를 닫고 인쇄를 끝마치기를 기다렸다가 커버를 다시 열고 프린트 헤드 또는 잉크 탱크를 교체합니다. CD-R 용지 공급함이 설치되어 있으면 프린트 헤드 또는 잉크 탱크를 교체할 수 없습니다. 앞 커버를 닫고 CD-R 트레이 공급기를 제거한 후, 앞 커버를 다시 열고 프린트 헤드 또는 잉크 탱크를 교체합니다."

#: src/bjcupsmon_ui.c:110
msgid ""
"During printing, the Inner Cover of the printer was opened.\n"
"Close the Inner Cover, and press the RESUME button on the printer. Printing "
"resumes from the next paper."
msgstr ""
"인쇄 중에 프린터의 내부 커버가 열렸습니다.\n"
"내부 커버를 닫고 프린터의 [계속] 버튼을 누릅니다. 그러면 다음 용지의 인쇄가 계속됩니다."

#: src/bjcupsmon_ui.c:111
msgid ""
"An ink tank is not installed properly.\n"
"Open the front cover of the printer, make sure the ink tank is installed "
"properly, and close the front cover.\n"
msgstr ""
"한 잉크 탱크가 정확하게 설치되지 않았습니다.\n"
"프린터 앞 커버를 열고 잉크 탱크가 정확하게 설치 되었는지를 확인하고 앞 커버를 닫습니다.\n"


#. i255 i250
#: src/bjcupsmon_ui.c:112
msgid ""
"A digital camera or device that is not supported by the direct printing "
"function is connected to the Direct Print Port. Disconnect the cable from "
"the Direct Print Port, and press the RESUME button.\n"
msgstr "직접 인쇄 기능의 지원을 받지 못하는 디지털 카메라 혹은 설비가 직접 인쇄 포트에 연결되었습니다. 케이블을 직접 인쇄 포트에서 제거하고 [계속] 버튼을 누릅니다.\n"

#. 560i 860i 990i
#: src/bjcupsmon_ui.c:113
msgid ""
"An error occurred during automatic print head alignment.\n"
"Press the RESUME button to clear the error. Refer to the user's guide to "
"check the error, and reexecute print head alignment. If an error still "
"occurs, carry out manual alignment.\n"
msgstr ""
"자동 프린트 헤드 정렬 중 에러가 발생하였습니다. \n"
"[계속] 버튼을 눌러 에러를 제거합니다. 사용자 가이드를 참조하여 에러를 검사한 후에 프린트 헤드 정렬을 다시 진행합니다. 에러가 또 다시 발생하면 수동 프린트 헤드 정렬을 진행합니다.\n"


#. Other message table.
#: src/bjcupsmon_ui.c:117
msgid "Ready.\n"
msgstr "준비되어 있습니다.\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:118
msgid "Unknown printer.\n"
msgstr "모르는 프린터입니다.\n"

#: src/bjcupsmon_ui.c:119
msgid "Spooler error.\n"
msgstr "스풀러 에러입니다.\n"

#: po/glade.h:9 src/bjcupsmon_ui.c:300
msgid "Cartridge Type:"
msgstr "카트리지 유형:"

#: src/bjcupsmon_ui.c:306 src/bjcupsmon_ui.c:313
msgid "Scanner"
msgstr "스캐너"

#: src/bjcupsmon_ui.c:319 src/bjcupsmon_ui.c:326
msgid "Unsupported"
msgstr "지원하지 않습니다"

#: src/bjcupsmon_ui.c:336 src/bjcupsmon_ui.c:343
msgid "Photo"
msgstr "포토"

#: src/bjcupsmon_ui.c:349 src/bjcupsmon_ui.c:356
msgid "Black"
msgstr "블랙 "

#: src/bjcupsmon_ui.c:365 src/bjcupsmon_ui.c:372
msgid "Color"
msgstr "칼라 "

#: src/bjcupsmon_ui.c:381
msgid "Unknown"
msgstr "아직 모릅니다"

#: src/bjcupsmon_ui.c:397
msgid "Paper Thickness Lever Position:"
msgstr "용지 두께 레버 위치:"

#: src/bjcupsmon_ui.c:399
msgid "                                                "
msgstr ""

#. Up.
#: src/bjcupsmon_ui.c:402
msgid "up"
msgstr "위로"

#. Down.
#: src/bjcupsmon_ui.c:406
msgid "down"
msgstr "아래로"

#. Left.
#: src/bjcupsmon_ui.c:410
msgid "left"
msgstr "왼쪽으로"

#. Right.
#: src/bjcupsmon_ui.c:414
msgid "right"
msgstr "오른쪽으로"

#. End outputCommandLineMessage
#.
#. * Translatable strings file generated by Glade.
#. * Add this file to your project's POTFILES.in.
#. * DO NOT compile it as part of your application.
#.
#: po/glade.h:7
msgid "title"
msgstr ""

#: po/glade.h:8
msgid "printer status message"
msgstr ""

#: po/glade.h:10
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: po/glade.h:11
msgid "Cancel Printing"
msgstr "인쇄 취소"
